Ben Sir粗口書被列不雅 出版社覆核駁回

Ben Sir粗口書被列不雅 出版社覆核駁回
14:04 2017/03/24
(經濟日報資料圖片)

(經濟日報資料圖片)

人稱Ben Sir的香港中文大學中國語言及文學系高級講師歐陽偉豪，去年6月出版《Ben Sir粗口小講堂》一書，早前遭淫褻物品審裁處暫定為第II類物品(不雅物品)，須以封套密封，載有法定警告告示及不得向18歲以下人士發布。出版該書的明報出版社旗下小明文創出版不服，早前提出覆核，主審裁判官今頒下判詞，維持原判。

主審裁判官今指，該本51頁的書籍內共出現33次粗口字，當中個別粗口字字體頗大，且該書只以透明膠套包裝，18歲以下人士可隨意於連鎖書店內買到，裁判官認為讀者看過該書籍後，特別是青少年讀者，腦海中會充斥相關的粗口字，整體效果令人感到腐化及可厭等，且書籍內容與文學或學術書本有很大分別，故最終維持原判。

 使閪睇本先充斥住粗口咩
細個時, 老豆老母+親戚都已經大把粗口喇

用返屌、屄較好

教埋你用正字 個官有冇咁撚傳統
屌 行街都成日聽到架啦 粵語文化
點避

之前係咪有個法官以為春袋係屎忽

ok

法庭都唔準講粗口啦，你叫法官判呢D嘢，傳統價值觀念一定必勝。

淨係連登都大把小學雞睇啦

個法官停留係八十年代

以為包住啲小學雞就學唔到粗口

小學雞學野啦：

屌你老母啦

連登要唔要封埋膠袋